---
title: "Telegramic"
date: 2018-12-15T15:12:49+03:00
draft: false
toc: false
tags: ["telegramic"]
---

## Telegramic nedir?
[Telegramic](https://telegramic.org); hem Telegram botları, kanalları, grupları, çıkartmaları, haberleri ve daha fazlasını içeren bir Telegram dizini ve arama motoru, hem de Telegram kullanıcıları ve geliştiricileri için bir topluluktur.

Detaylı bir açıklama için [**Telegramic yazıma**](/tr/notes/telegramic) göz atınız.

## Proje Detayları
Tasarımını **Semantic UI** CSS çatısı ile başlattığım Telegramic uygulaması 2019 sonları itibarıyla Fomantic UI kullanıyor. Sunucu tarafında **Python** kullandım. Zira benim projeme uygunluğu bakımından iyi bir seçenek ve harika bir web çatısı olan "Django", Python dilinde yazılmış bir web çatısı. 

Telegramic, Telegram servisleri ile etkileşim halinde olan bir uygulama. Hem **Telegram API**, hem de **Telegram Bots API** yoğun şekilde kullanılmakta. Neredeyse tüm işler otomatize edilmiş durumda. Böylece servis bir insana neredeyse hiçbir noktada ihtiyaç duymuyor. Bir içerik eklemek için, içeriğin Telegram'daki kullanıcı adını bilmek yeterli. Yalnızca eklenen içeriğin kontrolü için moderasyon gerekmekte. İtibar puanı sistemi olduğundan, gelecekte bunu da otomatikleştirmek için potansiyel bir fırsat var.

### Kullanılanlar
* GNU/Linux
    * Ubuntu
* Python
    * Django
* PostgreSQL
* Celery
* Bash, shell script
* Fomantic UI (Semantic UI fork)
* Telegram API
    * Telethon
    * Pyrogram
* Telegram Bot API
    * python-telegram-bot

## Göz atın:
Telegramic: [https://telegramic.org](https://telegramic.org)  
Telegramic Bot: [https://t.me/tlgrmcbot](https://t.me/tlgrmcbot)  
Telegramic Telegram kanalı: [https://t.me/tlgrmc](https://t.me/tlgrmc)

> Detaylı bir açıklama için [**Telegramic yazıma**](/tr/notes/telegramic) göz atınız.
